%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\setcounter{section}{1}
\section{(Rappels) Fonctions affines}

\begin{methode}[Tracé de la représentation graphique d'une fonction affine]~
  \begin{enumerate}
    \item Choisir une abscisse $x$ quelconque, sur l'axe des abscisses.
    Calculer l'ordonnée $y$ correspondante, et placer le point correspondant.
    \item Recommencer avec une autre abscisse.
    \item Tracer la droite passant par les deux points.
  \end{enumerate}
\end{methode}

\begin{exemple}
  Tracer la droite d'équation $y=0,5x+2$.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7,very thick]
      \draw[-latex] (-1, 0) -- (4, 0);
      \draw[-latex] (0, 0) -- (0, 4);
      \draw[dotted] (-1, 0) grid (4, 4);
      %\draw[domain=-1:4] plot (\x, {.5*\x+2});
      \draw (0, 0) node[below left]{0};
      \draw (0, 1) node[left]{1};
      \draw (1, 0) node[below]{1};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{exemple}

\begin{methode}[Lecture graphique de l'équation d'une droite]~
  \begin{enumerate}
    \item Choisir un point $A$ quelconque sur la droite, et lire ses coordonnées $\left( x_A;y_A \right)$.
    \item Choisir un autre point $B$ sur la droite, et lire la différence d'abscisses $\Delta_x$ et la différence d'ordonnées $\Delta_y$ avec le point $A$.
    \item L'équation de la droite est:
      $y=\frac{\Delta_y}{\Delta_x}\left( x-x_A \right)+y_A$.
  \end{enumerate}
\end{methode}

\begin{exemple}
  Déterminer les équations des droites suivantes.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \draw[-latex] (-3, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -1) -- (0, 4);
      \draw[dotted] (-3, -1) grid (6, 4);
      \draw (0, 0) node[below left]{0};
      \draw (0, 1) node[left]{1};
      \draw (1, 0) node[below]{1};

      \draw (-3, 0) -- (5, 4);
      \draw (3, 3) node[below right]{$d_1$};

      \draw (-3, {7/3}) -- (6, {-2/3});
      \draw (-2, 2) node[above right]{$d_2$};

      \draw (-1, 4) -- (4, -1);
      \draw (-1, 4) node[below left]{$d_3$};

    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{exemple}
\end{document}
